\paragraph{}
La lecture d'une partition faisait partie d'une des fonctionnalités les plus importantes de l'application. Après 
de nombreuses recherches nous n'avons pas pu récupérer des fichiers MIDI correspondant aux sons de chaque 
note de musique possible pour permettre la lecture de l'application, et c'est pour cela que cette fonctionnalité 
n'a pas été réalisée.

\paragraph{}
Nous souhaitions faire apparaitre les notes dans la partition en temps réel, mais cela a été impossible car l'enregistrement de la partition se fait dans un Thread, et la création de nouveaux objets est 
interdite par Qt. Nous avions donc une erreur, et une amélioration possible serait de permettre cette fonctionnalité.

\paragraph{}
Nous nous sommes surtout concentré sur l'enregistrement de partition à partir du micro, nous n'avons donc pas fini 
de développer complètement la modification des partitions après cet enregistrement.

\paragraph{}
La répartition des tâches pour le client a un peu été changée à la fin du projet. Nous avions pensé que le dévelopemment 
du modèle serait aussi important que celui de la partie graphique, or en fin de projet, nous avons été plus nombreux à 
développer la partie graphique. Cela est surtout dû au fait qu'il fallait lier la partie graphique et les données, 
et nous avons donc travaillé en collaboration à ce moment-là. L'intégration n'a pas engendré trop de difficultés, car 
nous avions conçu dès le début les deux parties de sorte que tous les éléments soient là pour nous faciliter la jointure. 

\paragraph{}
Nous savions que notre projet était ambitieux et que cela nous prendrait du temps pour le réaliser, nous n'avons malheureusement 
pas réussi à implémenter toutes les fonctionnalités que nous souhaitions à cause de cette contrainte mais nous avons pu 
tout de même fournir un prototype fonctionnel conçu de sorte à pouvoir être amélioré et complété par la suite.