\paragraph{}

\paragraph{}
Nous voulions utiliser le framework Ember ou Angular pour coder l'application web. Cependant, nous avons fait le choix d'utiliser jQuery et un moteur de template pour éviter d'apprendre encore une nouvelle technologie que nous ne maîtrisions pas. \\
Ainsi, les échanges entre le serveur et le client pourraient être améliorés grâce à l'utilisation d'un framework plus complexe. \\
Étant donné le temps passé à l'apprentissage de NodeJS, nous n'avons pas eu le temps de coder toutes les fonctionnalitées que nous avions initialement prévues. \\
Par exemple, l'envoi de messages personnels entre des utilisateurs n'a pas été implanté. Par ailleurs, les notifications en temps réel (à l'aide des websockets) nécessiteraient un serveur suffisamment puissant pour qu'elles puissent fonctionner sans problème. \\
De plus, l'affichage des partitions peut être amélioré et on pourrait ajouter la possibilité de les lire en ligne. \\
Nous voulions utiliser un framework déjà existant pour afficher les partitions et ensuite coder notre propre framework qui s'occuperait de parser leur JSON. \\
\paragraph{}
Au niveau de la sécurité, certains points sont à améliorer. Il faut augmenter les vérifications lors des envois de partitions ou d'images de profil. De plus on pourrait aussi rajouter un jeton particulier à chaque formulaire de l'application, ce qui permettrait de vérifier si le formulaire utilisé n'est pas un formulaire détourné.
\paragraph{}
La possibilité d'ajouter en favoris une partition est aussi une amélioration possible (mais non essentielle).

